%@metapost:6aireexo39c.mp
%@P:exocorcp
%@Dif:2
\begin{myenumerate}
\item Construis un triangle $ABC$ isocèle en $A$ tel que $BC=5$~cm et
$AB=4$~cm.
\item \`A l'extérieur du triangle $ABC$,
  \begin{itemize}
  \item place deux points $D$ et $E$ tel que $ADEC$ soit un carré ;
  \item place deux points $F$ et $G$ tel que $BGFC$ soit un carré ;
  \item place deux points $H$ et $I$ tel que $BHIA$ soit un carré.
  \end{itemize}
{\em Les carrés seront construits sans qu'aucun côté de ces trois
carrés ne se coupent.}
  \item Calcule le périmètre du polygone $ADECFGBHI$.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\[\includegraphics{6aireexo39c-1}\]
\[\Eqalign{
\mathscr P&=AD+DE+EC+CF+GF+GB+BH+HI+IA\cr
\mathscr P&=4+4+4+5+5+5+4+4+4\cr
\mathscr P&=39~\mbox{cm}\cr
}\]